Agora ficou perfeito! As express√µes foram ajustadas corretamente com as constantes \(h\) e \(L^2\) reorganizadas no numerador. Aqui est√° o resultado final, conforme solicitado:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt,
\]

\[
dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Essas express√µes est√£o organizadas e separadas com clareza! Se precisar de mais ajustes ou explica√ß√µes, √© s√≥ avisar. üòä

Claro! Vamos calcular a integral analiticamente.

A for√ßa diferencial \(dF_x\) √©:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Queremos calcular:

\[
F_x = \int_0^1 \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

1. **Fator constante fora da integral:**

Podemos colocar os fatores constantes fora da integral:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

2. **Substitui√ß√£o para simplificar a integral:**

Defina \(u = \frac{1}{2} - t\), ent√£o:

\[
du = -dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = \frac{1}{2}\),
- Quando \(t = 1\), \(u = -\frac{1}{2}\).

A integral torna-se:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{1/2}^{-1/2} \frac{-1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

3. **Remo√ß√£o do sinal negativo:**

Invertemos os limites da integral para eliminar o sinal negativo:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{-1/2}^{1/2} \frac{1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

4. **Integral padr√£o:**

A integral tem a forma padr√£o:

\[
\int \frac{1}{(a^2 + b^2 u^2)^{3/2}} \, du = \frac{u}{a^2 \sqrt{a^2 + b^2 u^2}} + C,
\]

onde \(a^2 = h^2\) e \(b^2 = L^2\).

---

5. **Aplicando a solu√ß√£o:**

Substitu√≠mos o resultado da integral:

\[
\int_{-1/2}^{1/2} \frac{1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du = \left[\frac{u}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 u^2}}\right]_{-1/2}^{1/2}.
\]

---

6. **Calculando nos limites:**

Substitu√≠mos \(u = \frac{1}{2}\) e \(u = -\frac{1}{2}\):

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \left[\frac{\frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2}\right)^2}} - \frac{-\frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2}\right)^2}}\right].
\]

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \left[\frac{\frac{1}{2} + \frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}\right].
\]

---

7. **Simplificando:**

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}.
\]

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0 \cdot h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}.
\]

Se precisar de mais ajustes ou interpreta√ß√£o, √© s√≥ avisar! üòä



Vamos calcular \(F_y\), correspondente √† componente vertical da for√ßa:

A for√ßa diferencial √©:

\[
dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Queremos calcular a integral definida:

\[
F_y = \int_0^1 \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 1. Fatores constantes fora da integral:

Colocamos os fatores constantes fora da integral:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 2. Substitui√ß√£o para simplificar a integral:

Defina \(u = \frac{1}{2} - t\), ent√£o:

\[
du = -dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = \frac{1}{2}\),
- Quando \(t = 1\), \(u = -\frac{1}{2}\).

A integral torna-se:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_{1/2}^{-1/2} \frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, (-du).
\]

O sinal de \(du\) inverte os limites da integral:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_{-1/2}^{1/2} \frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

### 3. Observa√ß√£o sobre a paridade da fun√ß√£o:

O integrando \(\frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}}\) √© uma fun√ß√£o **√≠mpar** em rela√ß√£o a \(u\), pois o numerador \(u\) √© √≠mpar e o denominador √© par. Para integrais definidas de fun√ß√µes √≠mpares em intervalos sim√©tricos, o resultado √© **zero**.

---

### 4. Conclus√£o:

\[
F_y = 0.
\]

Portanto, a for√ßa resultante na dire√ß√£o \(y\) √© **zero** devido √† simetria da barra de carga em rela√ß√£o ao ponto \(P\).



Vamos montar as equa√ß√µes passo a passo com base na configura√ß√£o e nas defini√ß√µes fornecidas.

---

### 1. Vetor posi√ß√£o do ponto diferencial na barra \(r(t)\):
A barra est√° distribu√≠da ao longo do eixo \(y\) no intervalo \(y \in [0, L]\). Com a parametriza√ß√£o \(r(t) = (0, L \cdot t)\), onde \(t \in [0, 1]\), temos:

\[
r(t) = (0, L \cdot t).
\]

---

### 2. Vetor \(\vec{u}(t)\):
O vetor \(\vec{u}(t)\) √© dado pela diferen√ßa entre o ponto \(P = (h, y_p)\) e o ponto diferencial \(r(t)\):

\[
\vec{u}(t) = P - r(t) = (h, y_p - L \cdot t).
\]

---

### 3. Dist√¢ncia \(|\vec{u}(t)| = u\):
A dist√¢ncia \(|\vec{u}(t)|\) √©:

\[
u = |\vec{u}(t)| = \sqrt{h^2 + (y_p - L \cdot t)^2}.
\]

---

### 4. For√ßa diferencial \(d\vec{F}\):
A for√ßa diferencial √© dada por:

\[
d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{u^3} \, dt.
\]

Substitu√≠mos \(\vec{u}(t)\) e \(u\):

\[
d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 5. Separa√ß√£o das componentes \(dF_x\) e \(dF_y\):

- **Componente \(dF_x\):**
  \[
  dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
  \]

- **Componente \(dF_y\):**
  \[
  dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
  \]

---

### **Resumo das equa√ß√µes montadas:**

1. **Par√¢metros do problema:**
   \[
   r(t) = (0, L \cdot t), \quad \vec{u}(t) = (h, y_p - L \cdot t), \quad u = \sqrt{h^2 + (y_p - L \cdot t)^2}.
   \]

2. **For√ßa diferencial:**
   \[
   d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{u^3} \, dt.
   \]

3. **Componentes da for√ßa:**
   \[
   dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt,
   \]
   \[
   dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
   \]

Se precisar de mais explica√ß√µes ou ajustes, √© s√≥ avisar! üòä


Para resolver a componente \( dF_x \) de forma anal√≠tica, partimos da equa√ß√£o diferencial:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 1. Fatores constantes fora da integral
Colocamos os fatores constantes fora da integral:

\[
F_x = \int_0^1 dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{1}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 2. Substitui√ß√£o para simplificar a integral
Definimos:
\[
u = y_p - L \cdot t, \quad du = -L \, dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = y_p\),
- Quando \(t = 1\), \(u = y_p - L\).

A integral torna-se:
\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p}^{y_p - L} \frac{-1}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \cdot \frac{du}{L}.
\]

O termo \(L\) no denominador cancela com o \(L\) no numerador:
\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p - L}^{y_p} \frac{1}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

### 3. Forma padr√£o da integral
A integral tem a forma padr√£o:
\[
\int \frac{1}{\left(a^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du = \frac{u}{a^2 \sqrt{a^2 + u^2}} + C,
\]
onde \(a^2 = h^2\).

---

### 4. Aplicando a solu√ß√£o
Substitu√≠mos o resultado da integral:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left[\frac{u}{h^2 \sqrt{h^2 + u^2}}\right]_{u = y_p - L}^{u = y_p}.
\]

---

### 5. Substituindo os limites
Substitu√≠mos \(u = y_p\) e \(u = y_p - L\):

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left(\frac{y_p}{h^2 \sqrt{h^2 + y_p^2}} - \frac{y_p - L}{h^2 \sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}}\right).
\]

---

### Resultado final
A for√ßa total na dire√ß√£o \(x\) √©:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left(\frac{y_p}{h^2 \sqrt{h^2 + y_p^2}} - \frac{y_p - L}{h^2 \sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}}\right).
\]

Se precisar de ajustes ou explica√ß√µes adicionais, √© s√≥ avisar! üòä



Para calcular \(F_y\) de forma anal√≠tica, partimos da equa√ß√£o:

\[
dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{y_p - L \cdot t}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 1. Fatores constantes fora da integral
Colocamos os fatores constantes fora da integral:

\[
F_y = \int_0^1 dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{y_p - L \cdot t}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 2. Substitui√ß√£o para simplificar a integral
Definimos:
\[
u = y_p - L \cdot t, \quad du = -L \, dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = y_p\),
- Quando \(t = 1\), \(u = y_p - L\).

A integral torna-se:
\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p}^{y_p - L} \frac{u}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \cdot \frac{-1}{L} \, du.
\]

O termo \(L\) no denominador cancela com o \(L\) no numerador, e eliminamos o sinal negativo invertendo os limites:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p - L}^{y_p} \frac{u}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

### 3. Forma padr√£o da integral
A integral a ser resolvida √©:

\[
\int \frac{u}{\left(a^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du = -\frac{1}{\sqrt{a^2 + u^2}} + C,
\]
onde \(a^2 = h^2\).

---

### 4. Aplicando a solu√ß√£o
Substitu√≠mos o resultado da integral:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda}{4 \pi \epsilon_0} \left[-\frac{1}{\sqrt{h^2 + u^2}}\right]_{u = y_p - L}^{u = y_p}.
\]

---

### 5. Substituindo os limites
Substitu√≠mos \(u = y_p\) e \(u = y_p - L\):

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda}{4 \pi \epsilon_0} \left(-\frac{1}{\sqrt{h^2 + y_p^2}} + \frac{1}{\sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}}\right).
\]

---

### Resultado final
A for√ßa total na dire√ß√£o \(y\) √©:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda}{4 \pi \epsilon_0} \left(\frac{1}{\sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}} - \frac{1}{\sqrt{h^2 + y_p^2}}\right).
\]

Se precisar de mais ajuda ou explica√ß√µes, √© s√≥ avisar! üòä






Descri√ß√£o: Considerando que a barra de carga linear de densidade Œª est√°
distribu√≠da ao longo do eixo y (de y=0 a y=L) e que a carga Q est√° localizada
no ponto P=(h,L/2) no plano xy

a minha parametrizacao √© r(t) = (0, L*t), para 0<=t<=1
considere dl o infinitesimo de carga dq, logo Œª=dq/dl
a diferencial de for√ßa obedece a direcao de u(t) que consite no vetor que
liga o infinit√©simo dl atpe o ponto P, logo u(t)= P - r(t)

	monte a equacao de dF

	Com base na descri√ß√£o do problema, vamos montar a equa√ß√£o para o diferencial de for√ßa \(d\vec{F}\).

---

### 1. **Densidade linear de carga e infinit√©simo de carga \(dq\):**

Sabemos que:
\[
\lambda = \frac{dq}{dl},
\]
o que implica que:
\[
dq = \lambda \, dl.
\]

---

### 2. **Parametriza√ß√£o da curva e diferencial de comprimento \(dl\):**

A parametriza√ß√£o da barra de carga √©:
\[
\vec{r}(t) = (0, L \cdot t), \quad 0 \leq t \leq 1.
\]

O diferencial de comprimento √©:
\[
dl = |\vec{r}'(t)| \, dt.
\]

Calculando \( \vec{r}'(t) \):
\[
\vec{r}'(t) = \frac{d}{dt}(0, L \cdot t) = (0, L).
\]

Portanto, \( |\vec{r}'(t)| = L \), e o comprimento diferencial √©:
\[
dl = L \, dt.
\]

Logo, o infinit√©simo de carga √©:
\[
dq = \lambda \cdot L \, dt.
\]

---

### 3. **Vetor \( \vec{u}(t) \):**

O vetor que liga o infinit√©simo de carga ao ponto \(P = (h, L/2)\) √©:
\[
\vec{u}(t) = P - \vec{r}(t).
\]

Substitu√≠mos \(P = (h, L/2)\) e \(\vec{r}(t) = (0, L \cdot t)\):
\[
\vec{u}(t) = (h, L/2) - (0, L \cdot t) = (h, L/2 - L \cdot t).
\]

---

### 4. **M√≥dulo de \( \vec{u}(t) \):**

O m√≥dulo de \( \vec{u}(t) \) √©:
\[
u = |\vec{u}(t)| = \sqrt{h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2}.
\]

---

### 5. **Diferencial de for√ßa \(d\vec{F}\):**

A for√ßa diferencial √© dada pela Lei de Coulomb:
\[
d\vec{F} = \frac{1}{4 \pi \epsilon_0} \frac{dq \cdot Q}{u^2} \hat{u}.
\]

Aqui:
- \(dq = \lambda \cdot L \, dt\),
- \(\hat{u} = \frac{\vec{u}(t)}{u}\) √© o vetor unit√°rio.

Substitu√≠mos:
\[
d\vec{F} = \frac{1}{4 \pi \epsilon_0} \frac{\lambda \cdot L \cdot Q \, dt}{u^2} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{u}.
\]

Substituindo \(\vec{u}(t)\) e \(u\):
\[
d\vec{F} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### **Resultado final:**

A equa√ß√£o do diferencial de for√ßa √©:
\[
d\vec{F} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Se precisar de ajuda para resolver as componentes ou calcular integrais, √© s√≥ avisar! üòä


A equa√ß√£o obtida para o diferencial de for√ßa \(\vec{dF}\) est√° diretamente relacionada com o conceito de integral de linha, onde integramos ao longo do caminho parametrizado por \(\vec{r}(t)\). Vamos detalhar essa rela√ß√£o.

---

### **1. Integral de Linha:**

A integral de linha de um campo vetorial \(\vec{F}\) ao longo de um caminho \(C\) parametrizado por \(\vec{r}(t)\), com \(t \in [a, b]\), √© dada por:

\[
\int_C \vec{F} \cdot d\vec{r} = \int_a^b \vec{F}(\vec{r}(t)) \cdot \frac{d\vec{r}(t)}{dt} \, dt.
\]

No caso da for√ßa el√©trica gerada pela barra de carga, \(\vec{dF}\) √© integrada ao longo do caminho \(C\), que √© o comprimento da barra de carga parametrizado por \(\vec{r}(t)\).

---

### **2. Relacionando \(d\vec{F}\) com a integral de linha:**

A for√ßa total sobre a carga \(Q\) no ponto \(P = (h, L/2)\) devido √† barra de carga √© a soma de todas as contribui√ß√µes infinitesimais de for√ßa \(\vec{dF}\), integradas ao longo da barra parametrizada por \(\vec{r}(t)\). Isso √© representado por:

\[
\vec{F} = \int_C \vec{dF}.
\]

Substitu√≠mos a express√£o de \(\vec{dF}\) obtida anteriormente:
\[
\vec{dF} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{\left[h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt,
\]
com \( \vec{u}(t) = (h, L/2 - L \cdot t) \).

A integral ao longo do caminho \(C\) parametrizado por \(r(t)\) √©:

\[
\vec{F} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### **3. Rela√ß√£o com o caminho \(r(t)\):**

A curva \(C\) √© parametrizada por \(r(t) = (0, L \cdot t)\), e a diferencial de caminho √© \(dr = L \, dt\). Esse diferencial foi usado para calcular o infinit√©simo de carga \(dq = \lambda \cdot dr = \lambda \cdot L \, dt\), relacionando a densidade linear de carga \(\lambda\) com a integral ao longo do caminho \(C\).

Essa integral de linha soma as contribui√ß√µes infinitesimais de for√ßa ao longo do caminho parametrizado, respeitando a dire√ß√£o de \(u(t)\) que conecta o ponto \(P\) ao infinit√©simo de carga na barra.

---

### **Forma Final da Integral de Linha:**

\[
\vec{F} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + \left(L/2 - L \cdot t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Essa √© a rela√ß√£o direta entre a equa√ß√£o de \(d\vec{F}\) e a integral de linha ao longo do caminho \(C\) parametrizado por \(\vec{r}(t)\). Se precisar de mais detalhes ou exemplos, √© s√≥ avisar! üòä



Vamos esclarecer e separar as f√≥rmulas corretamente, observando como os fatores \(L\) aparecem em \(F(\vec{r}(t))\) e em \(|\vec{r}'(t)| dt\), e como esses contribuem para o diferencial de for√ßa e, consequentemente, para a integral de linha.

---

### **1. Integral de linha gen√©rica**

A f√≥rmula da integral de linha para uma fun√ß√£o vetorial \(\vec{F}\) ao longo de uma curva \(C\) parametrizada por \(\vec{r}(t)\), \(t \in [a, b]\), √©:

\[
\vec{F} = \int_C \vec{F}(\vec{r}) \cdot d\vec{r}.
\]

Na parametriza√ß√£o, isso se transforma em:

\[
\vec{F} = \int_a^b \vec{F}(\vec{r}(t)) \cdot |\vec{r}'(t)| \, dt.
\]

---

### **2. Separando os componentes**

#### **a) \( \vec{F}(\vec{r}(t)) \):**

A fun√ß√£o vetorial \( \vec{F}(\vec{r}(t)) \) representa o campo de for√ßa devido √† barra de carga. Na f√≥rmula que obtivemos para \(d\vec{F}\), isso corresponde a:

\[
\vec{F}(\vec{r}(t)) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{|\vec{u}(t)|^3}.
\]

Substitu√≠mos \(\vec{u}(t)\) e \(|\vec{u}(t)|\):
- \(\vec{u}(t) = (h, L/2 - L \cdot t)\),
- \(|\vec{u}(t)| = \sqrt{h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2}\).

Logo:
\[
\vec{F}(\vec{r}(t)) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\right]^{3/2}}.
\]

---

#### **b) \( |\vec{r}'(t)| dt \):**

O diferencial de comprimento ao longo da barra parametrizada √© dado por \( |\vec{r}'(t)| dt \). 

A parametriza√ß√£o da barra √©:
\[
\vec{r}(t) = (0, L \cdot t).
\]

A derivada da parametriza√ß√£o √©:
\[
\vec{r}'(t) = (0, L).
\]

O m√≥dulo de \(\vec{r}'(t)\) √©:
\[
|\vec{r}'(t)| = L.
\]

Portanto, o comprimento diferencial √©:
\[
|\vec{r}'(t)| \, dt = L \, dt.
\]

---

#### **c) Produto \( F(\vec{r}(t)) \cdot |\vec{r}'(t)| dt \):**

Substituindo:
\[
\vec{F}(\vec{r}(t)) \cdot |\vec{r}'(t)| dt = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \cdot L \, dt.
\]

Note que o fator \(L\) de \(|\vec{r}'(t)|\) multiplica \(\vec{F}(\vec{r}(t))\), resultando em:

\[
\vec{dF} = \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Esse \(L\) √© a contribui√ß√£o do comprimento diferencial.

---

### **3. Integral de linha completa**

Agora integramos para obter a for√ßa total \(\vec{F}\):

\[
\vec{F} = \int_0^1 \frac{\lambda \cdot L \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

### **Resumo da rela√ß√£o dos termos**

- **\( \vec{F}(\vec{r}(t)) \):**
  O campo vetorial gerado pela barra de carga, com depend√™ncia em \(h\), \(L\), e \(t\).
  
- **\(|\vec{r}'(t)| dt\):**
  Contribui√ß√£o diferencial do comprimento da barra, introduzindo um fator \(L\).

- **Produto final:**
  O fator \(L\) de \(|\vec{r}'(t)|\) multiplica o \(L\) presente na densidade linear \(\lambda \cdot L\), resultando em \(L^2\) no numerador da for√ßa diferencial, mas n√£o no denominador devido √† depend√™ncia espacial.

Se precisar de mais detalhamento ou um exemplo num√©rico, √© s√≥ pedir! üòä



Sim! \( F(r(t)) \) √© uma **fun√ß√£o composta** em \( F(x, y) \), onde a fun√ß√£o \( F(x, y) \) representa o campo de for√ßa definido em termos de \(x\) e \(y\), e a curva \( r(t) = (x(t), y(t)) \) fornece os pontos ao longo do caminho da barra parametrizada.

---

### **Forma geral do campo de for√ßa \( F(x, y) \):**

O campo de for√ßa \( F(x, y) \) √© definido em termos de um vetor dependente da posi√ß√£o \((x, y)\). No contexto da barra de carga:

\[
F(x, y) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}}{|\vec{u}|^3},
\]

onde:
- \(\vec{u} = (h - x, L/2 - y)\),
- \(|\vec{u}| = \sqrt{(h - x)^2 + (L/2 - y)^2}\).

Portanto, explicitamente:
\[
F(x, y) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\big(h - x, L/2 - y\big)}{\big[(h - x)^2 + (L/2 - y)^2\big]^{3/2}}.
\]

---

### **Composi√ß√£o com a parametriza√ß√£o \( r(t) \):**

Dada a parametriza√ß√£o \( r(t) = (x(t), y(t)) = (0, L \cdot t) \), substitu√≠mos \(x(t)\) e \(y(t)\) em \(F(x, y)\):

1. Substitu√≠mos:
   \[
   x(t) = 0, \quad y(t) = L \cdot t.
   \]

2. Atualizamos \( \vec{u}(t) \):
   \[
   \vec{u}(t) = (h - x(t), L/2 - y(t)) = (h, L/2 - L \cdot t).
   \]

3. Atualizamos \(|\vec{u}(t)|\):
   \[
   |\vec{u}(t)| = \sqrt{h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2}.
   \]

4. A composi√ß√£o \(F(r(t))\) √©:
   \[
   F(r(t)) = F(x(t), y(t)) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\big(h, L/2 - L \cdot t\big)}{\big[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\big]^{3/2}}.
   \]

---

### **Resumo da Composi√ß√£o:**

1. **Campo vetorial geral \(F(x, y)\):**
   \[
   F(x, y) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h - x, L/2 - y)}{\left[(h - x)^2 + (L/2 - y)^2\right]^{3/2}}.
   \]

2. **Fun√ß√£o composta \(F(r(t))\):**
   Ao parametrizar o caminho \((x(t), y(t)) = (0, L \cdot t)\):
   \[
   F(r(t)) = \frac{\lambda \cdot Q}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, L/2 - L \cdot t)}{\left[h^2 + (L/2 - L \cdot t)^2\right]^{3/2}}.
   \]

Se precisar de mais detalhes sobre a rela√ß√£o entre essas express√µes, √© s√≥ avisar! üòä

