Agora ficou perfeito! As express√µes foram ajustadas corretamente com as constantes \(h\) e \(L^2\) reorganizadas no numerador. Aqui est√° o resultado final, conforme solicitado:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt,
\]

\[
dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Essas express√µes est√£o organizadas e separadas com clareza! Se precisar de mais ajustes ou explica√ß√µes, √© s√≥ avisar. üòä

Claro! Vamos calcular a integral analiticamente.

A for√ßa diferencial \(dF_x\) √©:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Queremos calcular:

\[
F_x = \int_0^1 \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

1. **Fator constante fora da integral:**

Podemos colocar os fatores constantes fora da integral:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{1}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

2. **Substitui√ß√£o para simplificar a integral:**

Defina \(u = \frac{1}{2} - t\), ent√£o:

\[
du = -dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = \frac{1}{2}\),
- Quando \(t = 1\), \(u = -\frac{1}{2}\).

A integral torna-se:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{1/2}^{-1/2} \frac{-1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

3. **Remo√ß√£o do sinal negativo:**

Invertemos os limites da integral para eliminar o sinal negativo:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{-1/2}^{1/2} \frac{1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

4. **Integral padr√£o:**

A integral tem a forma padr√£o:

\[
\int \frac{1}{(a^2 + b^2 u^2)^{3/2}} \, du = \frac{u}{a^2 \sqrt{a^2 + b^2 u^2}} + C,
\]

onde \(a^2 = h^2\) e \(b^2 = L^2\).

---

5. **Aplicando a solu√ß√£o:**

Substitu√≠mos o resultado da integral:

\[
\int_{-1/2}^{1/2} \frac{1}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du = \left[\frac{u}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 u^2}}\right]_{-1/2}^{1/2}.
\]

---

6. **Calculando nos limites:**

Substitu√≠mos \(u = \frac{1}{2}\) e \(u = -\frac{1}{2}\):

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \left[\frac{\frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2}\right)^2}} - \frac{-\frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2}\right)^2}}\right].
\]

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \left[\frac{\frac{1}{2} + \frac{1}{2}}{h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}\right].
\]

---

7. **Simplificando:**

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{1}{h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}.
\]

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0 \cdot h^2 \sqrt{h^2 + \frac{L^2}{4}}}.
\]

Se precisar de mais ajustes ou interpreta√ß√£o, √© s√≥ avisar! üòä



Vamos calcular \(F_y\), correspondente √† componente vertical da for√ßa:

A for√ßa diferencial √©:

\[
dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

Queremos calcular a integral definida:

\[
F_y = \int_0^1 \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 1. Fatores constantes fora da integral:

Colocamos os fatores constantes fora da integral:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{\left(\frac{1}{2} - t\right)}{\left[h^2 + L^2 \left(\frac{1}{2} - t\right)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 2. Substitui√ß√£o para simplificar a integral:

Defina \(u = \frac{1}{2} - t\), ent√£o:

\[
du = -dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = \frac{1}{2}\),
- Quando \(t = 1\), \(u = -\frac{1}{2}\).

A integral torna-se:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_{1/2}^{-1/2} \frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, (-du).
\]

O sinal de \(du\) inverte os limites da integral:

\[
F_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L^2}{4 \pi \epsilon_0} \int_{-1/2}^{1/2} \frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

### 3. Observa√ß√£o sobre a paridade da fun√ß√£o:

O integrando \(\frac{u}{\left(h^2 + L^2 u^2\right)^{3/2}}\) √© uma fun√ß√£o **√≠mpar** em rela√ß√£o a \(u\), pois o numerador \(u\) √© √≠mpar e o denominador √© par. Para integrais definidas de fun√ß√µes √≠mpares em intervalos sim√©tricos, o resultado √© **zero**.

---

### 4. Conclus√£o:

\[
F_y = 0.
\]

Portanto, a for√ßa resultante na dire√ß√£o \(y\) √© **zero** devido √† simetria da barra de carga em rela√ß√£o ao ponto \(P\).



Vamos montar as equa√ß√µes passo a passo com base na configura√ß√£o e nas defini√ß√µes fornecidas.

---

### 1. Vetor posi√ß√£o do ponto diferencial na barra \(r(t)\):
A barra est√° distribu√≠da ao longo do eixo \(y\) no intervalo \(y \in [0, L]\). Com a parametriza√ß√£o \(r(t) = (0, L \cdot t)\), onde \(t \in [0, 1]\), temos:

\[
r(t) = (0, L \cdot t).
\]

---

### 2. Vetor \(\vec{u}(t)\):
O vetor \(\vec{u}(t)\) √© dado pela diferen√ßa entre o ponto \(P = (h, y_p)\) e o ponto diferencial \(r(t)\):

\[
\vec{u}(t) = P - r(t) = (h, y_p - L \cdot t).
\]

---

### 3. Dist√¢ncia \(|\vec{u}(t)| = u\):
A dist√¢ncia \(|\vec{u}(t)|\) √©:

\[
u = |\vec{u}(t)| = \sqrt{h^2 + (y_p - L \cdot t)^2}.
\]

---

### 4. For√ßa diferencial \(d\vec{F}\):
A for√ßa diferencial √© dada por:

\[
d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{u^3} \, dt.
\]

Substitu√≠mos \(\vec{u}(t)\) e \(u\):

\[
d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(h, y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 5. Separa√ß√£o das componentes \(dF_x\) e \(dF_y\):

- **Componente \(dF_x\):**
  \[
  dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
  \]

- **Componente \(dF_y\):**
  \[
  dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
  \]

---

### **Resumo das equa√ß√µes montadas:**

1. **Par√¢metros do problema:**
   \[
   r(t) = (0, L \cdot t), \quad \vec{u}(t) = (h, y_p - L \cdot t), \quad u = \sqrt{h^2 + (y_p - L \cdot t)^2}.
   \]

2. **For√ßa diferencial:**
   \[
   d\vec{F} = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{\vec{u}(t)}{u^3} \, dt.
   \]

3. **Componentes da for√ßa:**
   \[
   dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt,
   \]
   \[
   dF_y = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{(y_p - L \cdot t)}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
   \] 

Se precisar de mais explica√ß√µes ou ajustes, √© s√≥ avisar! üòä


Para resolver a componente \( dF_x \) de forma anal√≠tica, partimos da equa√ß√£o diferencial:

\[
dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L}{4 \pi \epsilon_0} \cdot \frac{h}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 1. Fatores constantes fora da integral
Colocamos os fatores constantes fora da integral:

\[
F_x = \int_0^1 dF_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_0^1 \frac{1}{\left[h^2 + (y_p - L \cdot t)^2\right]^{3/2}} \, dt.
\]

---

### 2. Substitui√ß√£o para simplificar a integral
Definimos:
\[
u = y_p - L \cdot t, \quad du = -L \, dt.
\]

Os limites mudam:
- Quando \(t = 0\), \(u = y_p\),
- Quando \(t = 1\), \(u = y_p - L\).

A integral torna-se:
\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot L \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p}^{y_p - L} \frac{-1}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \cdot \frac{du}{L}.
\]

O termo \(L\) no denominador cancela com o \(L\) no numerador:
\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \int_{y_p - L}^{y_p} \frac{1}{\left(h^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du.
\]

---

### 3. Forma padr√£o da integral
A integral tem a forma padr√£o:
\[
\int \frac{1}{\left(a^2 + u^2\right)^{3/2}} \, du = \frac{u}{a^2 \sqrt{a^2 + u^2}} + C,
\]
onde \(a^2 = h^2\).

---

### 4. Aplicando a solu√ß√£o
Substitu√≠mos o resultado da integral:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left[\frac{u}{h^2 \sqrt{h^2 + u^2}}\right]_{u = y_p - L}^{u = y_p}.
\]

---

### 5. Substituindo os limites
Substitu√≠mos \(u = y_p\) e \(u = y_p - L\):

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left(\frac{y_p}{h^2 \sqrt{h^2 + y_p^2}} - \frac{y_p - L}{h^2 \sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}}\right).
\]

---

### Resultado final
A for√ßa total na dire√ß√£o \(x\) √©:

\[
F_x = \frac{Q \cdot \lambda \cdot h}{4 \pi \epsilon_0} \left(\frac{y_p}{h^2 \sqrt{h^2 + y_p^2}} - \frac{y_p - L}{h^2 \sqrt{h^2 + (y_p - L)^2}}\right).
\]

Se precisar de ajustes ou explica√ß√µes adicionais, √© s√≥ avisar! üòä

