
Entendi perfeitamente! Você está representando a decomposição da função composta \( u(x(t), y(t)) \) como uma árvore, onde cada "galho" da árvore representa uma derivada parcial ou total, de acordo com a dependência entre as variáveis. Isso reflete exatamente o uso da **regra da cadeia** para derivadas parciais e funções compostas.

Aqui está como seria essa árvore e o que ela significa no contexto da regra da cadeia:

### Árvore de dependência
```
       u
     /   \
    x     y
   /       \
  t         t
```

- O nó \( u \) depende de \( x \) e \( y \).
- \( x \) e \( y \) dependem de \( t \).

Para calcular \( \frac{du}{dt} \), aplicamos a **regra da cadeia**:

\[
\frac{du}{dt} = \frac{\partial u}{\partial x} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{\partial u}{\partial y} \cdot \frac{dy}{dt}.
\]

### Notação em termos da árvore
- Cada **galho** representa uma derivada. Por exemplo:
  - De \( u \) para \( x \): \( \frac{\partial u}{\partial x} \)
  - De \( x \) para \( t \): \( \frac{dx}{dt} \)
  - De \( u \) para \( y \): \( \frac{\partial u}{\partial y} \)
  - De \( y \) para \( t \): \( \frac{dy}{dt} \)

Portanto, cada caminho na árvore que liga \( u \) a \( t \) contribui com um termo na soma da derivada total.

### Reescrevendo como somatório
Cada caminho da árvore contribui com o produto das derivadas ao longo do caminho. No caso de \( u(x(t), y(t)) \), temos dois caminhos:
1. \( u \to x \to t \): \( \frac{\partial u}{\partial x} \cdot \frac{dx}{dt} \),
2. \( u \to y \to t \): \( \frac{\partial u}{\partial y} \cdot \frac{dy}{dt} \).

Somando os dois caminhos, obtemos:
\[
\frac{du}{dt} = \frac{\partial u}{\partial x} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{\partial u}{\partial y} \cdot \frac{dy}{dt}.
\]

### Visualizando no exemplo
Suponha que:
\[
u(x, y) = x^2 + y^2,\quad x(t) = t^2,\quad y(t) = 3t.
\]

1. Derivadas parciais de \( u \):
   - \( \frac{\partial u}{\partial x} = 2x \),
   - \( \frac{\partial u}{\partial y} = 2y \).

2. Derivadas de \( x \) e \( y \) em relação a \( t \):
   - \( \frac{dx}{dt} = 2t \),
   - \( \frac{dy}{dt} = 3 \).

Substituindo na fórmula:
\[
\frac{du}{dt} = \frac{\partial u}{\partial x} \cdot \frac{dx}{dt} + \frac{\partial u}{\partial y} \cdot \frac{dy}{dt},
\]
\[
\frac{du}{dt} = (2x)(2t) + (2y)(3).
\]

Agora substitua \( x = t^2 \) e \( y = 3t \):
\[
\frac{du}{dt} = (2t^2)(2t) + (2(3t))(3),
\]
\[
\frac{du}{dt} = 4t^3 + 18t.
\]

### Conclusão
A árvore é uma representação gráfica que ajuda a visualizar as dependências entre variáveis, e cada caminho da árvore corresponde a um termo na regra da cadeia. Isso é especialmente útil para derivadas mais complexas envolvendo várias variáveis dependentes e independentes.

